---
layout: post
title: "微小说：人生不是一群人的赛跑，而是一个人的旅行"
tags:
- novel
---

不知道自己发什么神经，来全市半程马拉松比赛凑热闹。老妈说我这种平时不锻炼的宅男，肯定跑最后。切！比我宅的多得是。旁边那个姓李的大哥，看起来胖胖的，肯定超逊的啦！

- （10分钟）可不是，虽然我不在第一梯队，但是领先大叔一条街呢。
- （20分钟）不妙啊，我这风一样的男子用的是短跑的节奏啊，累屎了。诶诶，大叔，别走啊，明明看起来很虚的。我要追上去！
- （30分钟）大叔你是专业的吧，开始那么慢肯定是策略。不过我是不会输给你的！
- （40分钟）大叔的背影彻底不见了，心塞。大叔猥琐笑容的即视感。
- （50分钟）苍天啊，为什么？好像最后一名的命运已经不可避免了。肯定是因为自己平时工作太刻苦，疏于锻炼。也怪爸妈，这小体格！
- （60分钟）第一次跑这么久，现在倒是不觉得累了，还挺舒服的。这小风吹的。
- （70分钟）不要吧，这么多人围观，好糗。不过这个美女好可耐，多看两眼别人不会恼吧。
- （80分钟）平时常常从这过，但是没发现这有个奶茶店啊，下次来试试，看看能不能把小雅约出来，嘿嘿嘿~~
- （90分钟）诶，马拉松，这是错觉么？明明就我一个人在跑步啊？不管啦，跑跑步，看看美女还是很舒服的嘛。恬不知耻的说，我今天跑了这么远，超赞的！
- （回到家）妈妈：今天跑了第几啊？我：。。。。（虽然答不上来，但是感觉不差嘛）
